（求意見）3月布達佩斯 奧地利八天自駕遊

行程大概係咁：
Day 1 9am到Budapest，拎車去維也納
Day 2 Salzburg —> Hallstatt
Day 3 Salzburg —> Kongissee
Day 4 返返維也納一日遊
Day 5 Budapest
Day 6 Budapest
Day 7 Budapest
Day 8 Budapest 8pm機返香港

想問有無巴絲試過自駕遊，揸車有無咩特別野要注意行程會唔會太趕

係歐洲渣你要有啲經驗先好喎 歐洲交通無日台咁清晰
同埋你又唔係周圍去 大部分時間留市區

入奧地利記住買公路pass. 好似10歐左右 油站有得買 高速有時會有警車捉超速 上網睇佢唔會捷停你 會記低車牌之後計數
入停車場要識分公用同私用停車場 停錯私用的（通常係市內機構） 會罰幾十至百歐

利申：奧地利奶過野 停錯位比人罰左70歐

暫時得一年幾香港揸車經驗我都驚到時會成日行錯路
有無咩特別/近郊地方可以推薦揸車去下

Thanks
有無特別租車公司推薦暫時剩係睇左租租車

老老實實你係去旅行定係去揸車，仲要新牌，有乜事雞同鴨講，人生路不熟，旅行我死都唔會揸車

budapeat 市區 d 路都幾亂下, 無返咁上下經驗我建議你係 budapest 還車搭公共交通工具

我個陣都係泊低架車係 budapest 民宿, 日日搭巴士出市區

我直接sixt. 租租車或其他係轉介 可能平啲 不過如果到時有咩情況 例如車款唔同grade， 保險要你另買就好麻煩 我見直接訂都差不多價就算 你做會員仲有discount.

另外歐洲係左軚 路線上你要將自己習慣左右掉轉 最基本係打燈制都變左手 如果無信心turn 到真係唔揸好過

入Budapest 或大城市 入面的路都幾複習 有時仲會輕鐵同馬路同一條路 你觸覺唔夠都好危險 所以都唔建議係大城市入面揸 始終你唔熟路

另外入油係自己入 記住自己咩油 歐洲租車公司都係俾條車key 你叫你自己行去停車場搵車 有時你未揸過 可能連開車都唔識 好多野都係靠自己問同做功課

咁應該去遠路先揸市內都係學你咁樣安全啲

見租租車有得租車加買埋嗰啲全保，不過唔知個保險伏唔伏

Thanks
應該到時都係搭車入市內算
暫時最驚係唔知規舉停錯車/買漏左pass比人罰錢
巴打租棍定自動？棍好似平好多

Budapest 三日有D多
你有車一日buda一日pest已經夠哂玩
可以減一日Budapest
係Vienna同Hallstatt 中間插一日CK

去返官網租車, 格價網個 d 保險可能要你嘔左舊錢出黎賠比租車公司, 再同格價網慢慢claim 返舊錢

最穩陣就係跟租車公司租車連保險, 係會貴 dd, 但起碼有保障

市區泊車要 search 定泊 shopping mall/停車場

錶位都得但要搞清楚點樣入錶, 又要知邊 d 位泊得邊 d 係唔得, 麻煩好多

唔熟棍波既話租返自動啦, 輕鬆d

自動
有諗過棍 係平幾百蚊 不過唔熟路況揸棍有啲驚 另外如果係sixt 租自動有8成機會有埋車內GPS 因為自動波車通常比較新型號同埋比較少歐洲人租

車內GPS有時比google仲準仲強大
其實你去個啲都係大路景點 遊客區 巴士或鐵路其實仲平 亦唔駛煩咁多野 因為Hallstatt揸車好撚貴 停三個鐘要成11歐

考慮緊分一日去CK

因為諗住行程可以輕鬆啲
不過真係貴啲
sixt之外仲有無其他租車公司介紹可以比較下

avis 租過都唔差

果陣同屋企人去歐洲 大間嘅租車公司
基本上間間都租過 感覺都幾好

留意返 用租車公司嘅 .co.uk 網租車
好多時候會比起中文/香港版 平好多

奧地利條A1沿路都系cam 唔sure系咪average speed cam 但見D人都照揸到百四五
高速唔爬頭一定要靠右 另外捷克全日都要開大燈

我租過三次都係sixt. 一來佢係大鋪多分店比較易就到酒店位置 二來佢租車網比較詳細講得比較清楚 例如我去Munich一間分店租佢會講明攞車係唔同位置 又有好多細項例如單買tire insurance都有
其他例如budget, europcar, Avis 上佢地網都唔夠詳細